習種：探索「兩制」台灣方案，統一後台灣永保太平

北京今隆重紀念《告台灣同胞書》發表40周年，中共總書記習近平出席大會並發表講話。習近平表示，希望港澳同胞及海外僑胞為和平統一再立新功。

相關報道：《告台灣同胞書》40周年 習近平：不承諾放棄使用武力

習近平指出，兩岸長期存在的政治分歧問題，是「影響兩岸關係行穩致遠的總根子」，總不能一代一代傳下去，又說「祖國必須統一，也必然統一」，稱「這是70載兩岸關係發展歷程的歷史定論，也是新時代中華民族偉大復興的必然要求」。

習近平亦提到「一國兩制」，稱「『一國兩制』的提出，本來就是為了照顧台灣現實情況，維護台灣同胞利益福祉」，明言要「探索『兩制』台灣方案」。

他強調，「和平統一、一國兩制」是實現國家統一的最佳方式，制度不同不是統一的障礙，更不是分裂的藉口，又承諾統一後台灣人的社會制度、生活方式、私人財產、宗教信仰、合法權益等，都將得到充分尊重和保障。

習近平更言：「和平統一之後，台灣將永保太平，民眾將安居樂業。有強大祖國做依靠，台灣同胞的民生福祉會更好，發展空間會更大，在國際上腰桿會更硬、底氣會更足，更加安全、更有尊嚴。」說罷，全場響起掌聲。

（新華社）

仲一國兩制，當台灣人傻咩？

騙徒手法層出不窮

屌呀 真係當台仔on9 台仔望住咁撚近既香港澳門用緊一國兩制發生咩事仲會信你

其實呢
我真係怕台仔on9
就睇上月投票

民進黨一樣哂鳩氣

民進黨全面上台後正式獨立左未

信支那一成 信隻狗仲好

香港人學人講民主講選舉 人地台狗咪唔鍾意含撚投票，理得你咩政黨，做得好就投，做得差就收皮

習近平更言：「和平統一之後，台灣將永保太平，民眾將安居樂業。有強大祖國做依靠，台灣同胞的民生福祉會更好，發展空間會更大，在國際上腰桿會更硬、底氣會更足，更加安全、更有尊嚴。」

習大帝

中華民國一早已經係獨立國家。

無錯
但民進黨綱領唔是追求中華民國

利申 中華民國支持者

到時成班蝗衝去搶福利
唔理你台灣原住民定外省人
一律變二等公民
台灣可以改名叫蝗灣

香港咁大個示範

屌你老母啦，邊撚度有2制？

本身都唔係附屬
統咩一獨咩立

香港都唔太平啦

如果四年前畀香港實現真普選，一國兩制都仲有小小宣傳價值，而家擺明係成件假貨，點sell畀台灣人呀死肥刁

一國兩制，香港有版你睇，仲有人信

肥彭果句依然適用

呢條傻閪要鳩幾耐